## Pips

#### Dango Backend
pip install django-rest-framework
pip install django-cors-headers
pip install djoser
pip install pillow
pip install stripe

#### Vue Frontend

npm install axios
npm install bulma
npm install fontawesome


## Aula

Create django apps e models for products

Estou em 23m00s

#### Legal

Ele terminou a configuração grosseira do Django em 33m30s e partiu para a criação do serializer e views para o product.

O serializador pega as informações da database e transforma em JSON para poder ser usado no frontend.

Em 36m24s ele cria o views.py do product. Interessante.

#### 39m49s

Termina de tesatar django e vai voltara para o front com Vue
Parei aqui

Legal!!


#### 45m45s

Aqui ele termina de colocar produtos lá.
Primeira interação entre front e backend.

### Então vou fazer uma pausa e exercitar isso um pouco.

7A idéia é ir dentro do Ved e escrever um app em vue para mostrar os eventos cadastrados em html.

Lá já existe o *bdved* então eu teria de fazer o *vueved* para colocar o frontend.

Então vamos lá.

O bdved é a pasta do Django. E isso está de acordo com o curso pois a pasta principal do projeto que vaiconter o front e backend é a pasta ved.

#### Então vamos lá.

Dentro da pasta do django bdvue:

> cd bdved/
> pip install django-rest-framework
> pip install django-cors-headers
> pip install djoser
> pip install pillow
> pip install stripe

Agora cria o vueved:

Como já tenho o vue e o node.js instalado no computador:

> vue create vueved

Preset é: 12m42s
  Vue 3
  Babel
  Router
  Vuex
  CSS Pre-processors
  Tira o Linter

  3.x

  Y / dart-sass

  Dedicated config files

E aí ele cria a pasta vueved.
instalar as dependencias.

> npm install axios
> npm install bulma
> npm install fontawesome

E digitar serve uma vez pra ver se ele precisa instalar mais algo.

> npm run serve

Sair com Ctrl+C

E fazer git push

### Em tese o vue está instalado.


Agora pelo que me lembro preciso ir no django instalar e fazer os serializers e outras coisas.

Na verdade antes ele cria o basetemplate no vue antes, mas vou fazer o negocio do django primeiro.

### No django:

Cria os modelos e dentro dos modelos tem uma função particular que

def get_absolute_url(self) que retorna o url.

Em vez de um slug vou tentar usar o numero do id começando por 's'

E ai tem que fazer makemigration e makemigrate

#### Pronto e agora tem coisas no settings que precisa atualizar

INSTALLED_APPS = [
    'django.contrib.admin',
    'django.contrib.auth',
    'django.contrib.contenttypes',
    'django.contrib.sessions',
    'django.contrib.messages',
    'django.contrib.staticfiles',
    'rest_framework',
    'rest_framework.authtoken',
    'corsheaders',
    'djoser',
    'product',
]

Esses 4 ai:
              'rest_framework',
              'rest_framework.authtoken',
              'corsheaders',
              'djoser',

  Também:

              CORS_ALLOWED_ORIGINS = [
                  "http://localhost:8080",
              ]

E em Middleware:

> 'corsheaders.middleware.CorsMiddleware',

            MIDDLEWARE = [
                'django.middleware.security.SecurityMiddleware',
                'django.contrib.sessions.middleware.SessionMiddleware',
                'corsheaders.middleware.CorsMiddleware',
                'django.middleware.common.CommonMiddleware',
                'django.middleware.csrf.CsrfViewMiddleware',
                'django.contrib.auth.middleware.AuthenticationMiddleware',
                'django.contrib.messages.middleware.MessageMiddleware',
                'django.middleware.clickjacking.XFrameOptionsMiddleware',
            ]

E lá no final:

            MEDIA_URL = '/media/'
            MEDIA_ROOT = BASE_DIR / 'media/'

Parece que isso é tudo então vamos fazer runserver pra ver se funfa.

#### Agora tem que arrumar os urls

São 2 urls. O geralzao e o do app.

O geralzao tem que incluir umas linhas e adaptar la:

            urlpatterns = [
                path('admin/', admin.site.urls),
                path('api/v1/', include('djoser.urls')),
                path('api/v1/', include('djoser.urls.authtoken')),
                 *path('api/v1/', include('appVed.urls')),* # Ficou assim!
            ] + static(settings.MEDIA_URL, document_root=settings.MEDIA_ROOT)

O do app tem que criar um urls.py novo
Essas urls do appVed sao depois entao deixei comentado lá.


>>>>> Commit até aqui ficou sendo: 5ef508f..78a0bfe  master -> master

#### Vamos fazer o serializador

Fiz parecido lá.

#### Agora ele faz a view que tras os latest e vou fazer algo parecido

Parece que funcionou mas tive de comentar um negócio lá

>>>>> Commit até aqui ficou sendo: 78a0bfe..dd1aa64  master -> master

#### Agora acho que posso ir pra a parte do vue para tentar terminar o exercicio.

### Vou ter de voltar um pouco pra parte de criação do template básico.

## Configuracao Inicial do Vue:

#### Dentro de vueved / src / main.js adicionei:

            import axios from 'axios'
            axios.defaults.baseURL = 'http://127.0.0.1:8000'


#### Dentro de vueved / src / App.js eu substitui tudo e revisei.

#### Dentro de vueved / public / index.html adicionei uma linha lá em baixo de title:

        <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.15.2/  css/all.min.css">

E acho que agora o negocio é mudar o HomeView mesmo.
Vou deixar o vueved serve funcionando.
E deixar o django runserver tb.

E vou tentar modificar o HomeView pra fazer aparecer os eventos de alguma forma.

#### Modificações no HomeView

Então agora eu coloco o Django para rodar e vou modificar o HomeView


Acho que o pulo do gato está no script

No get que ele faz para a api

#### Funcionou e ficou bem interessante.

Acho que a partir daqui posso continuar com o curso.

## Contiuando com o curso - Agora ele vai fazer o carrinho de compras em 55m59s

#### Vou só assistir um pouco e depois eu volto

Estou fazendo o curso de vimtutor e parei na licao 4.1

#### Parei para ver a documentação oficial pq os professores fazem coisas

Parei para ver a documentação oficial pq os professores fazem coisas e não explicam e aí não dá para entender o que está acontecendo.

https://vuejs.org/guide/introduction.html#what-is-vue

https://vuejs.org/tutorial/#step-1
https://vuejs.org/guide/quick-start.html
https://vuejs.org/examples/#hello-world

#### Resolvi seguir por isso aqui:
https://vuejs.org/tutorial/#step-

https://vuejs.org/guide/essentials/component-basics.html#dom-template-parsing-caveats


## Fazer um CRUD

Então pronto. Vamos desenvolver o aplicativo de gerenciamento de backlog para a Fabrica de Software.

gerenciamento
projetos
fábrica de software

backlog

São 3 backlogs

- Necessidades Identificadas
- Macrofuncionalidades Previstas


Backlog de Requisitos prontos para codificação = Aqui cenários estão escritos e prontos




Uma coisa é Backlog de Requisitos para aprovar = Isso aqui é coisa que precisa fazer = Sao funcionalidades que ainda nao foram mapeadas em Cenários

Outra coisa é Backlog de Requisitos Aprovados



O backlog de necessidades ou funcionalidades é assim:


Um projeto tem Um Backlog de Necessidades e Funcionalidades

Um Backlog de Necessidades e Funcionalidades tem Várias Telas ou Módulos

Vou organizar por Tela ie Telas sao aqueles Modulos que aparecem ao lado esquerdo lateral

Um Modulo tera submodulos que é um nivel a mais de organização (Lembrar que Ger OS ASSEL tem varias abas).

Talvez o nome certo seja esse:

Modulo >> Tela

Dentro de uma Tela há várias funcionalidades que precisam ser desenvolvidas

Todo Modulo tem uma Tela Principal (que pode ter até o mesmo nome do Modulo) que é a primeira tela que aparece quando o Modulo é acessado.

Posso procurar um nome melhor para Modulo.

Modulo ou Macro-Funcionalidade -

Modulo >> Tela >>

Ger Os ASSEL >> Principal >>

Modulo >> Tela >> Aba >> Funcionalidade
Ger Os ASSEL >> Analisar >> Aba Tal >> Funcionalidade

Requisito é alto nível => São identificados na parte de Levantamento de Necessidades


Funcionalidade é baixo Nivel => Sao os BDDs

NA verdade eu uso Requisito e Funcionalidade como coisas iguais.
